【極度失望-稍長】從歐凱淳份聲明，看到香港某些運動員嘅風骨已蕩然無存

歐凱淳: 「親眼看到事件如何把一個正面樂觀的小伙子拉到情緒面臨失控崩潰的邊緣。身為隊中一份子，作為一個有血有肉的人，實在沒法袖手旁觀」，又聲言怕自己不發聲明，「一輩子都不能原諒自己。」

情緒面臨失控崩潰邊緣嘅二世祖，成件事起因係佢同佢老豆自己攞嚟，做錯事要承擔番個後果係好合理！

你而家走去幫一個走後門而入圍嘅運動員，第一你反而害咗佢，做錯事有人撑，價值觀都扭曲埋; 第二你自己出聲明護短，變咗做呢件不公平事件嘅幫兇

而家有兩個人:
1) 一個係靠父幹走後門做錯事被揭發，全城鬧爆指責，因此令佢「情緒面臨失控崩潰的邊緣」
2) 另一個係憑自己努力取得合乎入場資格成績，但被人DQ, 無合理原因，上訴亦被駁回，亦無合理原因，但仍嘗試積極面對

稍為有少少良知同公義嘅人，都會揀幫邊個發聲。郭家輝被人DQ，上訴後再DQ都應該有一段時間，歐鎧淳你又有無幫佢出過聲！？你寧願發聲明為一個做錯事嘅人，怕不為他發聲明，「一輩子都不能原諒自己。」！？

即係如果有一個「情緒面臨失控崩潰的邊緣」嘅強姦犯, 而受害者表面無佢咁情緒崩潰，咁你又會企邊呢？

仲有，歐鎧淳你係一個代表港隊嘅運動員，公衆對你係有期望。大家都期望運動員會尊重體育精神和遵守規則，公平競爭，亦期望裁判能公正無私地執行職責。 我相信呢個係基本同合理嘅期望。歐鎧淳，你知道點解自己會低估公衆嘅反應嗎？因為公平、公正及無私正正係香港人引以自豪嘅核心價值，但已被極權及港共政府摧毀得七七八八，可憐嘅香港人只能夠靠從你們港隊運動員，看到及感受到一點人應有嘅普世價值，但從你們泳隊所發嘅聲明，我們只看見香港運動員嘅核心價值，正在慢慢遠去……

你話如果由運動員解釋遴選機制，是「超出了自身的職責範圍」，強調向公眾解釋是泳總和奧委會的責任。但現實係你亦是遴選機制的一員，因為你都係於同一個遴選機制下被選出的，整個機制是否公平及公正，你是絕對有權及應該發聲，整個聲明給人感覺係「事不關己」，亦唔關吳欣鍵事。如果成件事發生係你身上，被人無合理原因DQ，其他泳隊成員選擇幫游得慢過你嘅入圍隊員解釋，而不為你去講說話，將心比己，你有何感想？

我初時仲以為你哋泳隊發出嘅聲明係被迫，但睇完你第二份發出嘅個人聲明，真係好失望同憤怒，你只係得一個殼，得個身體跳咗落水比賽，但作為運動員嘅風骨同靈魂已經離你而去……

冰山一角啦屌
體界黑暗唔係新聞啦

香港可能好多運動都係咁黑箱作業

臭閪要拍戲，拍廣告
經理人捧出來

運動生涯？ 佢為港爭過咩光？
大把金牌運動員都低調為香港努力

佢？

其實佢會唔會都係既得利益者

你話呢

贏咗塊牌，輸咗香港人對佢地嘅尊重同期望

形象一鋪清袋

點解唔可以俾啲同理心落選咗嘅隊友

記得當年黃金寶當住傳媒面前兜口兜面落某局長面

佢當時係為單車項目同香港體壇發聲，爭取興建場地，爭辦亞運

佢同佢男朋友胡子彤
唔該唔好再消費運動員呢個名好唔好
搞到臭撚哂啦 好反感

你地話你對運動好有熱誠好有衝勁
Sorry真係睇唔到 日日都為自己星途努力多啲囉
如果係咁擔心退役後既出路 不如就趁呢刻大大方方做出黎啦

教練胞兄兼職外賣速遞意外亡 郭家輝承遺志屢刷新紀錄

今次亞運落選港隊的郭家輝，曾經在200米蛙泳創下香港紀錄，代表香港出戰過兩屆世大運及其他國際賽事。他的胞兄本身都是游泳教練，因幫補家計兼職電單車外賣速遞員，2016年卻因一次交通意外身亡。繼承遺志的郭家輝，現時在胞兄生前任教的強生游泳會，繼續為游泳奮鬥。

蛙泳是郭家輝的強項，早於2015年他已經代表香港出戰世界大學生運動會；2016年的本地賽事Samsung第59屆體育節長池計時賽，他就曾經包辦50米、100米及200米蛙泳的金牌；2016年初，他先以2分17.97秒刷新塵封12年的200米蛙泳紀錄，同年中再將紀錄推前0.1秒。去年的馬來西亞公開賽，他亦代表香港在100米蛙泳奪得銅牌。

在理大攻讀測量的郭家輝，亦曾獲得香港大專體育協會最有價值運動員、理大最佳運動員等獎項。

郭家輝的胞兄郭家浩本身都是游泳教練，在郭家輝所屬的強生游泳會教班。二人父親早前患上癌症，由於醫療開支龐大，郭家浩於是兼職薄餅店電單車速遞員，不料在2016年12月發生車禍，郭的電單車與拖車相撞，送院不治。

郭家兩兄弟感情深厚，郭家輝在胞兄意外後在Facebook撰文悼念，並表示會為胞兄取回公道。意外中的拖車司機，最終今年1月被判不小心駕駛和企圖隱瞞證據罪成，判囚6個月。

形象己破產 不過香港人係善亡既 等等啦

冇父幹死左個哥係慘啲
但二世祖情緒崩潰

打和啦
Super

我識幾個本地足球員，fb page 都係有幾個admin, 當中有經理人，之前諗過會唔會有機會係經理人/其他人出post， 不過見佢而家咁出黎兜都知應該唔係

利申咗先，我自己就唔跟車太貼，不過好認同樓主講既野

破冰轉身冇失傳
你係得既歐凱淳

之前有條友幫何妖助選便知

臭西扮撚哂野

一直都唔明依條豬西點上位

打你老母
例如連登仔強姦完你老母之後情緒崩潰 係咪都打和啊

搵食啫，其實好符合香港人本質，都幾勵志
而家人哋都叉咗半隻腳入娛樂圈，嚟緊分分鐘同胡子彤拍住上拍戲
所以咪唔爭在而家自爆埋，不過盡顯自己虛偽囉

極度失望即係話樓主你曾經對運動員抱過極大期望，今時唔通往日，今時今日咁多千絲萬縷利益關係，冇咁多個黃金寶，有都搞到你冇。再講今日香港錢就係風骨，冇錢邊個得閒同你講風骨